<Contents>
  <Content>
    <Title>
    </Title>
    <Paragraph>
      <p>
        <inline>Trước đó, Vietcombank giảm 0,2% ở loạt kỳ hạn từ 3 tháng trở lên vào ngày 3/10. Mức lãi suất cao nhất tại Vietcombank hiện chỉ còn 5,3%/năm, áp dụng cho các khoản tiền gửi từ 12 tháng trở lên.</inline>
      </p>
    </Paragraph>
    <Paragraph>
      <p>
        <inline>
        </inline>
      </p>
    </Paragraph>
    <Paragraph>
      <p>
        <inline>Như vậy, toàn bộ nhóm 4 ngân hàng quốc doanh là VietinBank, Vietcombank, BIDV và Agribank đều đã giảm lãi suất huy động xuống mức thấp lịch sử, thấp hơn cả giai đoạn COVID-19. Cụ thể, nhóm Big4 đã từng niêm yết lãi suất kỳ hạn 12 tháng ở mức 5,5%/năm suốt giai đoạn từ tháng 7/2021 đến tháng 7/2022.</inline>
      </p>
    </Paragraph>
  </Content>
  <Content>
    <Title>
    </Title>
    <Paragraph>
      <p>
        <inline>Big4 là các ngân hàng có mạng lưới hoạt động lớn nhất Việt Nam với các phòng giao dịch phủ khắp các địa phương trên cả nước. Đây cũng là những ngân hàng có quy mô tiền gửi khách hàng lớn nhất hệ thống.</inline>
      </p>
    </Paragraph>
    <Paragraph>
      <p>
        <inline>
        </inline>
      </p>
    </Paragraph>
    <Paragraph>
      <p>
        <inline>Tính đến cuối quý II, Agribank có số dư tiền gửi khách hàng đạt trên 1,686 triệu tỷ đồng, tăng 3,8% so với hồi đầu năm; Agribank và BIDV (gần 1,546 triệu tỷ đồng), Vietcombank (gần 1,327 triệu tỷ đồng), VietinBank (1,310 triệu tỷ đồng).</inline>
      </p>
    </Paragraph>
  </Content>
  <Content>
    <Title>
    </Title>
    <Paragraph>
      <p>
        <inline>Với việc chiếm gần một nửa thị phần huy động tiền gửi toàn hệ thống, động thái của nhóm Big4 được kỳ vọng sẽ thúc đẩy các ngân hàng tư nhân giảm thêm lãi suất huy động trong thời gian tới.</inline>
      </p>
    </Paragraph>
    <Paragraph>
      <p>
        <inline>
        </inline>
      </p>
    </Paragraph>
    <Paragraph>
      <p>
        <inline>Hiện, mức lãi suất nhóm ngân hàng thương mại kỳ hạn 12 tháng dưới 7%/năm (không tính khách hàng vip và khoản tiền gửi lớn.</inline>
      </p>
    </Paragraph>
    <Paragraph>
      <p>
        <inline>
        </inline>
      </p>
    </Paragraph>
    <Paragraph>
      <p>
        <inline>Lãi suất huy động trên thị trường liên tục giảm vài tháng qua trong bối cảnh hệ thống ngân hàng "thừa tiền" vì tăng trưởng tín dụng ảm đạm.</inline>
      </p>
    </Paragraph>
    <Paragraph>
      <p>
        <inline>
        </inline>
      </p>
    </Paragraph>
    <Paragraph>
      <p>
        <inline>Cuối năm ngoái, lãi suất tiết kiệm từng neo tới 11-12% một năm trong bối cảnh nhiều ngân hàng chạy đua huy động vốn. Tuy nhiên, bước sang 2023, lãi suất tiết kiệm quay đầu giảm nhanh và mạnh.</inline>
      </p>
    </Paragraph>
  </Content>
  <Content>
    <Title>
    </Title>
    <Paragraph>
      <p>
        <inline>Lãi suất đầu vào giảm nên lãi suất đầu ra cũng giảm theo, mức giảm trung bình đối với các khoản cho vay mới khoảng 1 - 1,5%/năm. Hiện mức lãi suất cho vay bình quân với khoản cho vay ngắn hạn còn khoảng 5,5 - 7%/năm. Còn lãi suất cho vay trung, dài hạn những khoản cho vay mới là khoảng 8,5 - 10%/năm.</inline>
      </p>
    </Paragraph>
    <Paragraph>
      <p>
        <inline>
        </inline>
      </p>
    </Paragraph>
    <Paragraph>
      <p>
        <inline>Riêng lãi suất của những khoản vay nợ trước đây chưa đến kỳ trả nợ thì có độ trễ do trước đây ngân hàng thương mại huy động lãi suất cao.</inline>
      </p>
    </Paragraph>
  </Content>
</Contents>